黎緊3月去花蓮

請問去過花蓮既巴絲
係花蓮玩6日，唔包車，唔識揸車
搭巴市or其他交通工具有冇得玩？

我之前係買台灣好行一日票去七星潭，太魯閣果啲

跟佢d車既班次時間一日去晒chur唔chur？

另外想問你有冇住過乜乜農莊or露營車果d?

我5月都去花蓮7日
諗住其中一兩日去宜蘭，其他日子未諗到去邊

巴打租定定搭巴士？

我係第一日到花蓮已經下午所以近啲去左七星潭，第二日就去其餘既，最後又去翻七星潭hea, 我覺得一日去晒都可以，視乎有幾多地方係封左無開

無住露營車果d呀都係住hostel

其實花蓮可以玩倒咁多日？成6日咁多

諗住搭巴士/高鐵

同女女去所以唔住hostel啦，但又想住下郊外d既地方

咦我又係三月去喎巴打
不過係自己一個毒毒去

唔知架，讀書果陣慣左去親旅行都係一個地方stay耐d, 可以hea下
而家出黎做左幾個月野，先發現去旅行係咁難，所以更加要留耐d享受下

去埋宜蘭都唔錯，不過我比較擔心花蓮入面既交通

自己去都唔錯架
利申 試過留低女友係香港 自己去雲南雨崩 同紐西蘭

啱啱喺花蓮番黎，報當地團去七星潭太魯閣，唔使擔心交通

可以留一至兩日自己周圍行，可以去花蓮港睇鯨魚同食刺身，時間多可以去浸溫泉

你地係咪都係搭hk express花蓮落機

想去花蓮兼台東

去過既巴絲可以交流下嘛

未認真plan ..照咁睇6日應該岩岩好

in hk express, we trust

花蓮市中心全部可以踩單車去到，問Hostel邊度租，會教埋你邊度食同睇野
郊區(太魯閣、清水斷崖、慕谷慕魚等等)就prefer你租車/跟團，方便同有人介紹
朔溪好撚正，有唔同難度玩，仲可以識d台灣朋友
花蓮背山面海，去完山緊係要去海玩
賞鯨：我淨係見過海豚，不過好撚近所以好好J，有抵屌朔溪+賞鯨package
食：炸蛋蔥油餅！！！！！！屌你老母真係好撚好食
仲有間法式甜品都正
手信可以買花蓮薯

黎緊第一次去台東留名

蘇澳冷泉必去，好正
另外南方澳食海鮮都幾平同好多香港食唔到嘅嘢

lm 1月去

巴打打算渣車定租車?

我睇過台灣好行d車好疏，一日得10班8班車
可能好浪費時間

賞鯨就未必，但太魯閣果d真係想去下，跟one day tour貴唔貴？

香港食唔到既野
有冇例子

lm等睇報告

認真包車/跟團玩

太魯閣 七星潭 可以係花蓮火車站/新城站搭客運
1日票NT250
但客運有d景睇唔到

人少的話包架的士都得既
遊晒太魯閣清水斷崖果d都玩到成日架
但2個人可能要成1千港幣

未甩p
應該步兵或者單車 同女朋友慢慢hea遊
btw之前台南行路好舒服

幾過幾次，揸機車玩最剌激
響太魯閣俾隻癲狗狂追

我都係黎緊一月去5日4夜, 不過未PLAN好行程

大概:
第一日 到埗, DINNER-夜市
第二日 花蓮市區HEA, 影下相
第三日 太魯閣
第四日 七星潭+瑞穗牧場
第五日 回港

有你巴打可以指點下或者建議仲有咩必去景點? 見到話賞鯨都好有興趣, 但好似好遠下?我今次去既地方好似主要係北部?

去得花蓮梗係落埋池上瑞穗鹿野啦

池上鹿野響台東

花蓮景點比較分散
巿內景點唔太吸引，可以酌量去下
同埋個夜巿得個大字，伏伏地

太魯閣，七星潭必去架啦
如果鍾意行山仲可以去慕谷慕魚

蘇花公路睇清水斷崖，南方澳食海鮮，蘇澳浸冷泉 (不過其實已經算係宜蘭)

七星潭可以夾落第二日或者第三日
賞鯨唔啱季節，而且冬天花蓮風高浪急

坐火車落去3個鐘
花東縱谷係全台灣最靚既地方

除左太魯閣要坐車 基本上有單車都可以去其他景點
去七星岩我都係踏車

推

thank you巴打 如果七星潭可以夾落第二日好d, 驚去太魯閣唔夠時間。第四日除左瑞穗牧場仲有咩好去?

踩單車會唔會好危險?隔離好多機車或者d車開得好快?

有單車徑

睇落一日去d咁應該唔會好chur

月頭去過，包車8個鐘行晒七星潭、清水斷崖、太魯閣都幾趕
的確七星潭同花蓮市區排埋同一日會好啲

瑞穗牧場今次冇去，待其他爸絲解答
亦都可以睇下台灣blog，我今次排行程都係靠睇blog做功課

巴打幾人包車大概幾錢

連埋我5個人，因為入面有老人家想坐得舒服啲，所以包咗架Volkswagen T5 9人車
一般9人車8個鐘大約4200-4400台幣。我book嗰間貴少少，5000台幣，不過司機服務唔錯，又熟景點

花蓮包車通常一係6人Toyota Wish(即係的士)、一係9人Volkswagen T5
5-6人其實可以包架Toyota Wish，不過有1-2個人要坐後排，坐1日會好辛苦

1，2個人包的士係咪化算d，不過1日都可能要4千台幣

包的士預大約2800-3200台幣
包車之外，去太魯閣可以併車(即係泥鯭的) 或者搭巴士

市區未必有想像中咁多野影，可以考慮下午傍晚去松園別館行個圈，影下相。佢係對住個太平洋所以個景好靚，睇日落一流

行完附近仲有間餐廳，一次過有得食燒肉同打邊爐，兩個人港紙二百五連加一，啲service好到你唔信

聽講瑞穗牧場好普通 仲要坐個幾鐘火車
睇海可以包車去石梯坪
花蓮市冇咩好玩
景點好散同埋好遠

Btw幕谷幕魚因爲之前打風依家封左，去之前記得查下

石屋？

市區某幾條路會較繁忙 市區要小心踩
Btw佢地揸車左穿右插 逆線行駛

行家樂福

我p都未有
我都諗住同女友踩下單車咁

大馬路好繁忙，但條路夠闊唔會危險
記得台灣紅燈都可以轉彎

係女。我幫到你。
我3月會去花蓮自駕

留名

如果渣車啲路同燈難唔難

因為朋友話想去瑞穗牧場, 咁我又順手可以去附近睇下茶園同買下茶。本身打算HEA遊, 點知PLAN PLAN下都唔HEA。

一陣就上機, 好緊張呀

請左假，都係三月(尾)
一條友 分左手 去散下心

未plan 未睇
LM

我三月都會一個人去揮手
過埋年 辭埋份閪工 就去

幾時番？ 留名等報告

已番。睇下過年前可唔可以收曬D相就出文

松園別館真係好？
之前去好鬼悶

二段式左轉 電單車一定要 唔係會比人撞撚死

我2 月中1 個人去揮手

會悶死

本身都係諗住hea 下放假

推一推先
岩岩plan左少少
day1 夜晚去到，夜市算
day2 日月潭+太魯閣
day3-4 豐濱鄉
day5 慕谷慕魚
day6 hea下就回港

點睇

小弟1星期後出發
去花蓮+台東

用留名功能劉鳴先

幾幾多日

去

巴打自駕？
day2好chur下 我跟local tour去太魯閣+清水斷崖都玩左全日到5點
有無可能去埋日月潭

我見順路以為玩到咋
聽完你講，跟你

頭尾8日呀

行程plan好左？ 定係隨心？

頭2日2夜係花蓮
主要去太魯閣7星潭
之黎台東山線海線市中心各1日
之黎再住1晚知本溫泉

日月潭好遠喎
Google Map 揸車都要四個半鐘

你屌打我啦
我其實想講七星潭
成件事會唔會合理d?

買左機票6月去8日

前年去過，自己揸機車，無牌
七星潭景靚，對住太平洋，hea下幾好，
上面話day tour,七星潭+太魯閣，其實幾趕，太魯閣上面好多條步道，㨂好先去，
不過老實，個陣我中午食完，一野轟過去，有啲步道深入小小都唔夠時間去，你當觀下景行下山咁，
市內冇乜野行，夜市人多得黎普通，
上面講既慕谷慕魚幾有特色，但入去前要先申請，有去個段時間封左

小弟下個月去，夾得時間嘅再因為晏機去早機返實際得兩個 full day 玩。

第一次去花蓮，聽完睇完各位巴打分享，太魯閣應該係必去。

反而第二日就仲度緊， 老人家假如平日喺香港行吓山，去慕谷慕魚辛唔辛苦？

都唔肯定係咪封山，有人話係，但有人話啱啱去完……

一樣呀喂都係下個月去
去就三日但下午uo到第三日要上午走
因為之前已經去過台東所以唔打算行花東縱谷
今次plan左行一個步道 七星潭 同新城天主堂個邊行下

花蓮公車班次少，建議搭的同佢傾好去邊同咩價錢。
有d花蓮嘅小市鎮就搭火車都得架啦

黎緊四月尾都一個人去花蓮六日 留名學野

上年12月去完嚟，分享下太魯閣交通
如果巴絲係去行步道，我行咗最簡單嘅三個：砂卡礑、綠水、燕子口
無錯係有個巴士一／兩日券
但係巴士係好疏嘅同埋啲站分佈唔係好friendly

咁都算，如果行以上步道，綠水同燕子口切記要原路折返

砂卡礑封咗一半，但應該都係要返返出原路

燕子口都好啲，唔算長，出口可以行返隧道返去，不過唔建議
Google到呢張圖，可以參考下個行程

綠水，條路就唔難行，但係去到岳王廟係搭唔到任何巴士
而去到慈母橋真係要夾啱時間，而且觀光巴係唔停，隨時唔啱時間要等好耐
除咗觀光巴，張票只包兩三條好疏嘅local線
另外就只有一條張票唔包，一架一個鐘一班（算密）嘅路線（太魯閣客運302）
又係Google出嚟同一個site嘅圖

不過以上三條個景都幾靚（綠水就得一個位觀景，上面張圖「斷崖」之處），我覺得比起日本個大步危更加壯絕

至於天祥，其實無咩睇，有間麻麻地嘅餐廳（好似三間咁其實係同一間），一間7-11，祥德寺，同埋文天祥公園

或者巴絲們其實可以跟佢建議嘅行程比較穩陣

最後，可以去公園官網睇下有無封路

早上8點機係咪只可以的士

Google咗, 已解封

早一晚返台北啦
就算有火車你都要凌晨3-4點走

如果得一個full day喺花蓮做咩好？ 想去瑞穗

啱啱去完瑞穗得d 牛同兩隻鴕鳥
仲有一間小食店賣牛奶同饅頭
好細 食埋嘢最多一粒鐘閃人

但我訂左早上8點機係花蓮返香港

邊到有得租